<?xml version="1.0"?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?>
<Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office"
 xmlns:x="urn:schemas-    microsoft-com:office:excel"
 xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet">
 <Styles>
 <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
 <Alignment ss:Vertical="Bottom"/>
 <Borders/>
 <Font/>
 <Interior/>
 <NumberFormat/>
 <Protection/>
 </Style>
 <Style ss:ID="BoldColumn">
 <Font x:Family="Swiss" ss:Bold="1"/>
 </Style>
 <Style     ss:ID="StringLiteral">
 <NumberFormat ss:Format="@"/>
 </Style>
 <Style ss:ID="Decimal">
 <NumberFormat ss:Format="0.0000"/>
 </Style>
 <Style ss:ID="Integer">
 <NumberFormat ss:Format="0"/>
 </Style>
 <Style ss:ID="DateLiteral">
 <NumberFormat ss:Format="mm/dd/yyyy;@"/>
 </Style>
 </Styles>
 <Worksheet ss:Name="Sheet1"><Table><Row><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">_categoryId</Data></Cell><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">Id</Data></Cell><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">Header</Data></Cell><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">Image</Data></Cell><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">Likes</Data></Cell><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">Text</Data></Cell><Cell ss:StyleID="BoldColumn"><Data ss:Type="String">IsFavorite</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">85cbff90-c999-4470-ac2a-498128eebb43</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">c2b70f05-8099-4656-90fc-e56f65628c54</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Я работала с призраком</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Всем привет! Меня зовут Настя, мне 23 года. Я выучилась на воспитательницу детского сада, номер 13. Я решила переехать в Омск. И там устроилась в детский сад номер 13. Садик был просто отличный! Детки миленькие, добренькие, их радостные личики когда их забирают мамы, когда они там были они не плакали, нет! Они улыбки ли смеялись, я с ними играла. 
Кошмар начался ещё в октябре. В нашем садики были почему-то только девочки. Все садики в Омске с мальчиками и девочками, а тут только девочками. Я не придавала этого значения, видно мальчиков в другие садики переводили. В нашем садике умерла одна девочка Даша. Миленькая, добренькая девчушка и умерла! Погоревали неделю и забыли. Но одна девочка Тамара все время твердила: Даша тут, ну вот посмотрите где дерево это она там стоит! Детки поворачивались и говорили что там действительно стоит Даша. 

Однажды после садика я позвонила родителям Тамары и сказала чтобы они на 15 минут позже забрали её. 
Я решила поговорить с Тамарой. 
- Томочка, скажи ты про какую Дашу говоришь? 
- Да про ту, что умерла. 
- Тамар, не говори глупостей, она не стояла возле дерева, тебе якобы показалось! 
- Нет, - сказала Тамара и за ней уже приехали родители. 
strashilka.com
Прошёл месяц. К нам в садик перевели очаровательную девочку Лину. Но вот одна проблема! С Ангелиной никто не играл. Все избегали её. Дети обходили её за три метра. Я играла с девочкой, но меня звали другие дети. 
Однажды я им сказала: 
- Дети! Вы все миленькие и хорошенькие, но почему же вы не дружите с Ангелиной? Надо дружить всем вместе и брать всех девочек в игры. 
Ребята переглянулись, но они молчали. Я ушла с Линой поговорить. 
- Лина, а где твои мама и папа? 
- Мама... И папа?.. А их н-нету. Они умерли давно. У меня есть бабушка. - Лина заплакала. 
- Ну иди, играй с девочками. 
Когда всех уже забрали Я отвела Лину домой. Где она жила - брррр! Старый дом, ужасный, из не го пахло кровью и трупами. Тут и подошла бабушка Лины. Когда ее забирала бабушка, она мне обернулась. У нее стали чёрные глаза, от этого вида мне стало не по себе. Она ещё что-то бормотала, но я ничего не услышала. 

Ночью мне снился такой кошмар: 
Я стою на поляне. Впереди меня стоит Лина. Она ко мне подходит и говорит: 
- Не нужно меня бояться. Я ни причиню ни ому боли. Лишь только нож войдёт в сердце и все! Ты свобода. Настенька, не бойся меня! Я уже давно призрак и ты это знаешь но скрываешь ото всех. Отмахиваешься, списывая все на усталость. Но нет! Это правда. Завтра ещё увидимся. 
На этом мой сон закончился. 

Утром я чувствовала бодро. В садик, скоро подошли дети, я из завела начали играть. 
Но нигде не было Лины. 
- Наверное опаздывает, - подумала я. 
Потом меня передёрнуло, Лина всегда приходила раньше всех детей, не опаздывала и не болела. 
Но всякое может случится и я успокоилась. 

Вот и закончился рабочий день. Я решила лечь пораньше, чтобы выспаться. 
Ночью мне опять снился такой сон: 
- Привет Настя. Давно не виделись. Ну что, опять устала, не думаю. Я больше никогда не приду в садик. Потому что я мертва. Я люблю тебя, ты очень добрая. Я буду тебе иногда сниться, мы будем разговаривать, я буду приходить к тебе в гости! Ты очень добрая. 
На этом мой сон, как ни странно, закончился. Я решила сходить в гости к Лине, поговорить с её бабушкой. 

Через 30 минут я была у дома бабушки. Она сидела на скамейке. Я села рядом. 
- Здравствуйте, меня зовут Настя Барон, я воспитательница, работаю в садике. 
- Здравствуйте, я Катя. 
- Эм... Можно задать вам вопрос? 
- Задавайте. 
- А где ваша внучка Лина? 
Лицо Бабушки очень переменилось и испугалось. 
- А Лина умерла год, назад. Её сбил грузовик. 
Я ей рассказала историю, мы поняли с полуслова. Стали общаться. Но с садика я уволилась. 
Ко мне пару раз заглядывала Лина. Мы с ней хорошо общались! Она была очень доброй девочкой. 

С тех пор у меня родилась дочка Маша. Я была занята ею. А вечером ко мне приходила Дина, я общалась с ней, она мне помогала, я ей помогала. А с бабушкой Катей мы иногда видимся и болтаем!</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">85cbff90-c999-4470-ac2a-498128eebb43</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">179f1902-db09-4eea-b251-58028763354c</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Несмотря на смерть, жива</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Какой сегодня чудесный солнечный день. Больше всего я бы хотела пойти с мамой гулять. Я сижу на подоконнике, свесив ноги, улыбаюсь и смотрю на мою грустную любимою мамочку, теперь еще более грустную и печальную. Сквозь меня дует ветерок и проходят солнечные лучи. Я могла бы быть сейчас где угодно, но больше всего меня тянет в родной дом. Где папа приходит поздно с работы, на кресле спит кошка, а мамочка на диване читает книжку. Я думала сесть с ней рядом, но боюсь, что она почувствует и испугается. Сегодня я ей снилась. Улыбалась и была счастливой. Очень хочу показать, как я ее люблю, уверить, что я с ней. Я бы подошла и ее поцеловала бы. Но, опять же, боюсь. Как же я хотела бы с ней погулять! Теперь я в другой комнате. Снова на подоконнике. 

Кошка еще не проснулась. Спрыгиваю с подоконника, стараясь не шуметь. Хотя, это ни к чему, теперь же я невесома. Подхожу к кровати. Кошка открывает глаз, другой и начинает шипеть. Я улыбаюсь ей. "Муся, Мусенька!" - зову ее. Протягиваю ей руку. Она шипит, но нюхает. Я излучаю любовь. Муся больше не шипит. Она подходит и хочет потереться об меня. Если сейчас, на шипение Муси, войдет мама, я исчезну через окно. Я кладу свою прозрачную руку на ее теплую голову. Муся урчит. Какой родной звук. Я все же могу его слышать. Сажусь на кровать, Муся укладывается на моих коленях, точнее, на том месте кровати, где бы они были. Засыпает. Она соскучилась. Сижу какое-то время так. Потом иду в другую комнату. Мама на кухне, готовит еду. Она плачет. Я сейчас тоже заплачу! Плачу, но мои слезы никто не увидит. Их как бы нет. Выглядываю в комнату - где Муся? Муся снова спит. На книжной полке висит моя фотография. Я в платье, смеюсь, счастливая... Такой я была совсем недавно... 
strashilka.com
Я хочу жить! Я очень, очень хочу жить! Больше всего на свете!! Что-то странное происходит. Все темнеет... Другие цвета... Меня куда-то тянет... 

Резко зазвонил мобильный. 
"Маша!" - на том конце трубки захлебывающийся голос Машиной подружки Насти! - "Маша жива!"
Мама выбегает из дома, берет такси и мчится в больницу. 
Маша очнулась, хотя врачи констатировали ее смерть... 

Когда Маша вернулась домой, она совсем по-другому смотрела на жизнь. Она просто не отходила от мамы. А радость кошки Муси вообще трудно передать!</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">85cbff90-c999-4470-ac2a-498128eebb43</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">3286ce2c-7a90-4c30-afd0-ebabb5e4984c</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Смертельный долг</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">В начале лета 2007 года, неподалеку от одного села в московской области был найден труп молодого мужчины, повешенного на дереве. Многие знали его и не могли поверить, что он способен на суицид. Жил он в небольшом домике вместе со своей родной бабушкой, которой недавно исполнилось 83 года. Сам парень работал на местной лесопилке по очень много времени, зачастую оставался на вторую, а и иногда даже на третью смену. Причиной тому был очень большой долг, который ему оставил отец перед смертью. В свое время его отец взял очень большой долг у местного авторитета, но вовремя всю сумму вернуть не смог. Тело отца мужчины нашли в на берегу реки. Неподалеку от тела мужчины опера обнаружили пустую бутылку водки и граненый стакан. Все свели к тому, что мужчина напился и просто напросто утонул, когда пьяный пошел плавать. 

Долг повис на семье. Парни четко сказали, сколько ему нада выплатить и в какие сроки. В противном случае все может обернуться к худшему. Парень работал целыми сутками, брал самую сложную работу, продал свой мотоцикл, начал сдавать квартиру, хотел даже устроиться на вторую работу. У парня начались проблемы со здоровьем. Его сердце стало работать с переменным успехом, ноги почти не разгибались, спина отваливалась, голова постоянно жутко болела. 

Бабушка видела его состояние и просила его остановиться, сказала лишь: 
- Внучек! Хватит, прекрати! Неужто, какие-то бандюги смеют так над нами издеваться? - Но парень стиснул зубы. - Ты в милицию обращался? Что они сказали? 
Парень ничего толкового не ответил. Он написал местному участковому по поводу всей ситуации, но после чего ночью, на следующий день после этого ему раздался звонок со словами: "Долг увеличен на 500.000! Больше так не делай". Парень в ярости разбил телефон об стену, схватил себя за голову и начал тошно кричать.
strashilka.com
В дверь стали стучаться соседи: 
- Что случилось, Петровна? Режут небось кого? 
- Ты чего это, Палыч? Совсем больной? А ну-ка давай брысь отседова, почудилось тебе! Почудилось и точка! 
Бабка прогнала соседа, закрыла дверь и подошла с внуку. Он ей все рассказал, хотя очень этого не хотел. 
- Вот суки, а? Нет... Ну Суки ж...
У бабки схватило сердце. Парень вызвал скорую. Они приехали через 6 минут после вызова, забрали ее в местное отделение, но было поздно. Бабка умерла. Не выдержало сердце. Ее последними словами было: 
- Они получат свой должок... 
Парень хотел было руки на себя наложить, но что-то внутри него останавливало его. 
Так продолжилось еще неделю. 

В ночь, где-то в часа 2 ночи, к дому подъехала машина. Все соседи выключали свет, ибо знали, кто приехал. 
- Ну что, мой милый друг? Как твои успехи? 
- Вот деньги. Это все что я смог собрать. Больше нет. 
- Хм. Милок, а ты в курсе, что ты мне должен еще около полумиллиона, а? 
- У меня больше нет!! - Крикнул парень во все горло, после чего получил сильнейший удар в живот. 
- Молодой человек, меня это, мягко говоря, не волнует. Давай так. Твоя бабка умерла и дом теперь твой. Так что бери бумажку и пиши дарственную. Это единственный выход. 
- Нет! Иди ты на... 
- Ах так? Хорошо. парни, вяжите его и в машину. 
Парня повели в машину, надев ему на голову мешковатую маску. 
- Да, кстати! Ребята, прихватите веревку. Так... На всякий случай. 
Прихватив с собой веревку, парня куда-то повезли. По дороге ему нанесли множество телесных травм. 

Машина остановилась. Парня вывели из салона авто и повели куда-то. По месту его приподняли и поставили на табуретку, повесили ему на шею веревку. 
- Ну что же, мой дорогой друг. Знаешь. Я не хотел такого конца, вот честно, но пойми, мне ведь тоже нужно отдавать деньги своему начальству, так что не обессудь. Пусть земля тебе будем пухом. 
- Хорошо. 
- Что хорошо? 
- Я отдам тебе долг, будь уверен. Слышишь?! Будь уве... 
Звук резко затянувшейся веревки оборвал последние слова. Наступила смертельная тишина. Парень так и остался висеть. 
Даже маску не стали снимать. 

Прошло около полугода с этих событий. Тот авторитет все еще занимался своими черными делами. 
Про тот долг ему даже не напоминали, поскольку это не те деньги. 
В один из вечеров, авторитета пригласили обмыть очередную сделку. 
Во дворе коттеджа, в котором состоялась встреча, стояли охранники и курили. 
- Я пойду отолью. Стойте тут и никуда не рыпаться. 
- Хорошо. 
- Угу. 
- Ладна. 
Те продолжили курить. 

Вдруг из-за угла дома, куда пошел один из охранников, раздался дикий визг, как будто его резали. Все сразу же сбежались туда, но увидели только то, что главный охранник стоит ноги на ширине плеч, руки в стороны, лицо белое, глаза пустые, волосы на голове стали дыбом. 
- Ты чего орешь? Совсем головой тронулся, дебил? 
- Я т-т-тольк-к-ко что ув-в-видел его. 
- Кого? 
- Т-того. Кого мы т-тогда п-п-полгода назад п-повесили в лес-с-су. 
Верилось с трудом, но по взгляду можно было увидеть, что его точно что-то очень напугало. Все вернулись на свои места. 
Лишь тот охранник ушел менять штаны ибо обоссался прямо в них. 

Наступила ночь. Все стали разъезжаться. 
По приезду в свой дом, авторитет поцеловал свою женушку и пошел в комнату своей 16 летней дочурки, дабы подарить ей очередную ненужную безделушку
- Где моя маленькая? Где моя умная? 
- Чего тебе? - Грубо и недовольно ответила дочь. 
- НЕ стыдно? Я тебе тут сувенирчик принес. 
- Пап! Не нужны мне эти брюлики тупые и так их девать некуда. Я же говорила, дай мне лучше денег. 
- Нет! - строго ответил отец. - Опять потратишь на своих друзей дебилов! Или снова застукаю тебя курящую наркотики. 
- Да пошел ты! Жид вонючий! Ненавижу тебя! 
Захлопнула дверь. Авторитет очень любил свою дочку, но в этот момент был очень расстроен ее поведением. Спустившись вниз в свою спальню, он лег на кровать и стал ожидать жену. Прошло полчаса, час. Тот немного напрягся. Он крикнул своей жене, но та не отозвалась. Он взял рацию и спросил у своих охранников: 
- Эй, прием! Все в порядке? 
- Да начальник. А что-то случилось? 
- Жену мою видели? 
- Нет. Не видели. 
Он встал с кровати и пошел на кухню. Проходя коридор он увидел, что что-то проскочило мимо него прямиком в кухню. Неожиданно вырубился свет. 
- Света! Это ты? Свет выключился. 
Но в ответ ни слова. Он взял рацию и снова попытался вызвать своих. 
- Прием, орлы! Чего со светом. 
В ответ тишина. 
- Эй! Это не смешно! По увольняю к чертовой матери! Ответьте! 
Тот зашел на кухню и по привычке попытался включить свет. 
В темноте он увидел силуэт, который где-то уже видел. Сознание его затуманилось, дыхание участилось, глаза налились ужасом. Он увидел, как перед ним стоит тот парень. Пусть и в маске но было такое ощущение, как будто он просто сверлит его своими глазами. Желание уйти. Вот что было в голове у авторитета, но тело не слушалось. Силуэт стал приближаться все ближе и ближе и наконец сказал: 
- Я пришел отдать долг! 
Кровь стыла в жилах у авторитета. Голос был все громче и звонче, будто он проникает прямиком в головную кору. 
- Я принес тебе его! Бери! 
- Нет! Нет! Это не возможно! Ты умер! Ты умер! 
Авторитет упал на пол и стал ползти. 
- Я пришел отдать долг! - голос все громче, все хрипуче, все тяжелее. - Я отдаю тебе все долги. 
- Помогите! Кто-нибудь! 
Авторитет встал на ноги и побежал в сторону спальни. Забежав туда он закрыл дверь, обернулся и его сердце чуть было не разорвалось в тот же миг. 
Тело его жены было расчетверчено. Кровью была залита вся комната. 
Через запасную дверь он устремился в комнату своей дочери. Открыв дверь он немного успокоился увидев что та сидит за компьютером и с кем-то общается. 
- Слава богу! Доченька моя! 
- Папа! 
- Да доченька? 
- Почему ты такой плохой? - голос явно доносился не от тела. Как будто он шел с другой стороны комнаты. - За что ты его так? 
- О чем ты доченька? - Авторитет уже наложил в штаны, руки тряслись, по глазам побежали слезы. Плачь перебивался нервным смехом. 
- Теперь я с мамой, она передает тебе привет. 
- Не смей! Слышишь меня!! Это не смешно! 
Резким движением руки, он снял капюшон с головы, но вместо головы там был футбольный плюшевый мячик, весь замазанный кровью. Руки у тела дочки резко убрались от клавиатуры. Тот упал на колени. Его вырвало. 
В тишине раздался звук пришедшего сообщения в ICQ. На мониторе мигал конвертик. Тот взял мышь, кликнул по конверту и заорал! Ужас повис в его душе! Крики были настолько громкие, что даже стены сильно сотрясались. 
В сообщение было: "Я вернул тебе долг! А теперь, повернись". 
Повернувшись, он увидел парня, которого повесил полгода назад. Тот до сих пор стоял в мешковатой маске. 
- Ты можешь все исправить только одним способом. - прошептал ему силуэт парня, протянув веревку. - Ты знаешь, что нужно делать. 
После сказанного, силуэт как бы удалился в сторону стены. 

Наутро охрана нашла повешенного начальника, безглавое тело его дочери и "останки" его жены. Они могли поклясться чем угодно, но ничего не слышали. С тех пор на одного урода стало меньше. В районе сменилась местная братва. Местных они не трогают и не буянят. Та лесопилка закрылась по непонятным причинам. 

Но отныне, среди местных ходит легенда. Что именно на том месте, раз в полгода появляется силуэт парня в мешковитой маске и машет рукой тому, кто его увидит.</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">85cbff90-c999-4470-ac2a-498128eebb43</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">1fcbcc22-0421-4fdc-97fb-c77d85af81ea</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Отражение в шкафу</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Моя мама - истинно верующий православный человек. К вере в бога она пришла еще во времена Советского Союза. После мединститута она поступила на работу в морг (не помню точно в какой должности), в общем, с покойниками была на "ты" и ни в какое загробное царство не верила. 

Через некоторое время умерла ее бабушка. По традиции тело подготовили, обмыли водой и уложили в гроб, оставив в одной из пустых комнат, предварительно занавесив там все зеркальные предметы и зеркала. Во время поминок, родители моей мамы отправили ее посидеть в ту комнату, с бабушкой (не знаю, обычай это такой или что?). Выбор пал на нее, потому что именно она из всех родственников имела дела с покойниками, скажем так, видела их каждый день. 

Зашла она в комнату, села рядом с телом на стул, настроила себя морально и психически (как она рассказывает) к тому, что бабушка может "присесть" (такое часто случается в морге с покойниками из-за спазма брюшных мышц) и к другим разным "морговским штучкам". 
strashilka.com
Прошло примерно минут 40, мама рассматривала комнату и среди предметов мебели ее внимание привлек шкаф. Поверхность шкафа была покрыта лаком и отполирована, она хорошо отражала комнату (его видимо забыли занавесить). Вдруг мама заметила в отражении фигуру, похожую на бабушку, она стояла у изголовья гроба и смотрела на покойницу. 

Нужно заметить, что маму это никак не смутило и не напугало - как она рассказывает, в тот момент ей показалось это игрой теней, эффект который они проходили на уроках физики. Она встала, походила по комнате минут пять, села ну стул и опять посмотрела на шкаф, в нем все также отражалась фигура, смотрящая на тело бабушки. Мама решила ее получше разглядеть - фигура в точности напоминала бабушку. В общем, она разглядывала фигуру, как вдруг голова фигуры повернулась и уставилась на нее - вот тут у мамы наступил шок. Она не могла пошевелиться и встать со стула. Отражение фигуры еще несколько секунд смотрело на нее, потом также неожиданно повернуло голову к покойнице. 

Маму охватил ужас, она с воплем бросилась из комнаты, напугав всех родственников. Еще две недели она спала с включенным светом. Этот случай на нее серьезно подействовал, тогда она задумалась о Вере.</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">85cbff90-c999-4470-ac2a-498128eebb43</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">bca3149d-cdce-493e-9ef1-c6b2e480c8b5</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Тот кого я всегда ждала!</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">В вечер, когда я встретил своего друга, мы с компанией гуляли по заброшенной стройке. Здесь, говорят, года два назад были найдены тела пятерых студентов. Поэтому власти огородили блочный остов здания высоким забором и поставили будочку для вечно пьяного сторожа. Однако за булькающую возможность оставаться пьяным еще одну ночь сторож пропускал таких, как мы - желающих насладиться романтикой заброшенного здания и попугать девчонок. 

В здании, исписанном граффити от подвала до крыши, в каждом углу звенели бутылки, оставшиеся с предыдущих гулянок. Их подбирали местные бездомные, которых сторож также исправно пропускал внутрь на ночлег. Кроме гулящих студентов и бомжей, никто не заходил в это здание. Так мы считали. 

- Костик, там человек сидит, - глаза Марины испуганно распахнуты, на блузке следы пыли. - На чердаке, в углу! 
- Бомж, наверное, - я отвернулся к темному окну, отхлебнул пива. - Это его дом, не мешай человеку отдыхать. 
- А вдруг это не бомж? - Марина взяла меня за локоть, забрала бутылку и посмотрела мне в лицо. За страхом в ее глазах появилась привычная жесткость и я начал злиться. - Сходи посмотри. Или мне попросить кого-нибудь еще? 
- Ну что ты, зачем Мишу отвлекать! - воскликнул я. - Уйдет, вернется - а вдруг пива не хватит?! 
- Не начинай. Все знают, что ты его не любишь. 
- Да-а, - протянул я с издевкой. - С чего бы это? 
- Так ты сходишь? - еще жестче спросила девушка. 
strashilka.com
Я кивнул. 
- Только не удивляйся, если бомж мне будет милее вашей компании. 
- Не удивлюсь, - обронила она, отворачиваясь и отпивая из моей бутылки. 

Когда я поднимался по изрисованной лестнице на второй этаж, то едва удержался от того, чтобы разбить о стену мобильник, которым освещал себе путь. Марина - моя девушка. И все знали, что она изменяла мне с Мишей, который еще недавно был моим другом. 

На чердаке было меньше граффити и бутылок, но больше пыли и какого-то тряпья. Сквозь дыры в крыше сочилась вода - недавно прошел дождь. Где-то сонно перекурлыкивались голуби, шелестела листьями тощая береза, проросшая в пыли одного из углов. Бездомного я увидел сразу, он сидел на полу в дальнем, самом темном углу. Я видел его силуэт, линию плеч и взъерошенные короткие волосы. Надо же, значит, Марина вовсе не хотела избавиться от меня. Ну, за это даже поговорю с этим парнем, чтобы убедиться, что я прав. 

- Эй, привет! - я окликнул его, сделал шаг вперед и замер. Удивленно помотал головой. В углу никого не было - я отчетливо видел клочья пыли и прорастающую сквозь них траву. Но там же точно был человек! Я снова осмотрелся. Береза больше не шелестела, голуби замолчали. Пол чердака был скрипучим, я бы точно услышал, если бы здесь ходил человек! Но стояла тишина, только вздыхал и бормотал о чем-то своем недостроенный дом. 

Я снова посмотрел в дальний угол. Что-то было неправильно. Я отчетливо видел, что там ничего нет. Но каждая клеточка моего тела говорила, что это не так. Я протер глаза. Ничего не изменилось - я не видел, но чувствовал, что в этом самом углу сидит невысокий человек и смотрит прямо на меня. В жизни своей не верил в сверхъестественное. И не боялся призраков. 

Полчаса спустя я сидел на полу в том самом дальнем углу. К этому моменту ощущение чужого присутствия стало почти привычным, а закрыв глаза, я мог даже почувствовать, что таинственный человек сидит буквально в полуметре от меня. Нащупать его не удавалось, поговорить - тоже. Но я откуда-то знал, что он не опасен. Или просто убедил себя в этом. 

- Костя, ты там что, заснул? - позвал меня с лестницы один из друзей. - Мы такси вызвали, ты с нами? 
- Ага! - крикнул я в ответ. Потом сказал призраку: 
- Ну, ты тут не скучай. 
Мне почудился еле заметный кивок и я поднялся. 
Общаться с призраком, конечно, интересно, но мир живых никуда деваться не спешил. 

В такси пиво начало отпускать и мне стало смешно. Ну надо же, я встретил призрака! И даже общался с ним! Такого я еще не вытворял, хорошо еще, что свидетелей не было. 

Нервно хихикая, я высадился из такси и распрощался с друзьями. Марина поехала в другой машине, конечно же - вместе с Мишей. Но я даже не злился на нее. Мне постепенно становилось все равно. 

Погрузившись в раздумья, я прошел сквозь грязный двор, в котором давешний призрак смотрелся бы еще гармоничнее - так тут было мрачно и темно. Под ногами шуршали опавшие листья, хотя шла только середина июля. Но природа не всегда соответствует нашим ожиданиям. Зелень и цветение в любой момент могут увянуть, подчиняясь каким-то своим биоритмам. С любовью так же. 

Я поднялся на лифте на свой этаж и какое-то время боролся с входной дверью. У меня всегда было подозрение, что однажды она просто откажется меня впускать и тогда начнется Великий Квест по Открытию Заевшей Двери. Но пока обошлось. 

В квартире, как всегда, было тихо и пусто. Воздух здесь до сих пор пах лекарствами и запах этот не удавалось вытравить ни проветриванием, ни благовониями. Особенно силен он был в дальней от входа комнате, где провел последний год жизни мой дедушка. Он умер год назад, пережив на десять лет сына с невесткой. Дед один растил меня, как мог, пока болезнь не начала пожирать его изнутри. Тогда уже я стал заботиться о нем. Сейчас его комната пустовала - я не мог заставить себя ее обжить. Вторая комната тоже была почти нежилой - я ее выделил под гулянки с друзьями, которых здесь почти и не было в последние месяцы. 

На самом деле, жилой здесь была только одна комната, в которой я и работал и спал и отдыхал. Кухня - оплот холостяцкой жизни - была завалена едой быстрого приготовления и бутылками от пива - следами мой депрессии, наступившей после смерти деда. Сейчас, после измены Марины, я снова ощущал ее цепкие лапы. Я заварил себе чаю, взял книгу и зачем-то пошел в гостиную. Постоял, созерцая унылые коричневые шторы и старый телевизор, который никак не мог собраться и выкинуть. Вдоль стены стоял пыльный продавленный диван. Я передумал на него садиться и решил вернуться к себе в комнату. 

Но зачем-то открыл дверь в комнату деда. 
- Твою мать! - я резко захлопнул дверь и отскочил от нее, глядя на ее белую поверхность с ужасом. Потом замотал головой и прошептал. - Нет, ну быть же не может... 
С минуту я мерил шагами комнату и пытался собраться с мыслями. 
Происходящее казалось то ли сном, то ли белой горячкой. Но я же не настолько пьян! 

Посередине пустой комнаты на полу сидел мой знакомый призрак. 

Я дождался рассвета. Почему-то мне казалось, что так будет безопаснее. Сейчас, на окончательно трезвую голову, призрак уже не казался мне закадычным другом. Вспоминались все просмотренные фильмы ужасов, в которых попытки выгнуть призрака из дома заканчивались не лучшим образом. Но что мне делать? Я робко постучался в дверь, потом опомнился. Это же мой дом! Открыл. 

Он сидел на том же месте. Его по-прежнему не было видно глазами, но разум отчетливо знал, что этот призрачный парень сидит в позе лотоса и что одет он в рубашку и джинсы. 

- Э-э, привет, - нерешительно сказал я. Странное чувство испытываешь, затевая разговор с пустым местом... Призрак поднял невидимую голову, посмотрел на меня и кивнул. Я продолжил смелее. - Я, конечно, польщен, что ты пришел в гости. Правда, я тебя не приглашал. Я вообще не был уверен, что ты существуешь! 

В воздухе повисла призрачная улыбка. Как у Чеширского кота. 
Я невольно улыбнулся в ответ и присел рядом. 
- Тебе, наверное, не нравилось там, на стройке? Лично я не хотел бы там жить. 
Призрак беспомощно повел плечами. Потом обхватил себя руками. 
Мне стало его жалко. В конце концов, я же ничего не теряю! 
- Знаешь, - тихо говорю. - У меня тут две комнаты нежилые. И я сюда почти не хожу. Так что можешь остаться, если ты не какой-нибудь демон или полтергейст. 
Я почувствовал на себе удивленный взгляд. 
- В смысле, - я замялся. - Если ты устроишься в гостиной, я не буду возражать. Мне здесь немного одиноко, а с живыми людьми как-то не ладится. Останешься? 
Призрак закивал, а я почувствовал гордость. Ведь наверняка он собирался тут остаться даже против моей воли. А теперь он как бы приглашен и можно даже ставить свои условия! 
- В общем, - я поднялся и стал отряхиваться от пыли с пола. - С тебя тишина и покой. Работе не мешать, ночами не вздыхать, гостей не пугать. Вещи не прятать! Я бы с тебя еще и половину квартплаты потребовал, но чего нет, того нет... 

С того утра в моей гостиной поселился невидимый квартирант. Он был дружелюбен и незаметен, а в каком-то смысле и полезен. В доме стали реже теряться вещи, перестала заедать дверь и подгорать пища. Сосед-подросток стал тише слушать музыку, а когда соседи сверху устроили потоп, то вода обошла мою квартиру стороной. 

Запах лекарств бесследно исчез, сменившись слабым запахом старого дома - сырости, плесени и штукатурки. Но мне всегда нравились эти запахи. Почти сразу мне стало стыдно перед новым знакомым за бардак в доме. Я выкинул весь мусор и старый телевизор, вымыл полы и поменял шторы в гостиной на бамбуковые занавески. Призраку нравилось их перебирать с негромким шуршанием и я всегда знал, что в доме я не один. 

Все же вещи иногда пропадали - квартиранту очень понравился брелок-бубенчик на моих ключах и вскоре я его лишился. Зато иногда слышу, как он катается из угла в угол в гостиной. Однажды это услышали гости и потом они долго убеждали меня вынести им мою кошку, что играет в другой комнате. 

Еще стали пропадать книги. Они исчезали на пару дней, а потом возвращались с загнутыми уголками страниц. Я стал покупать новые книги и, прочитав, оставлял их в гостиной. Уходя из дома, я включал музыку, чтобы квартиранту не было скучно. Я пытался украшать гостиную цветами, но они вяли от присутствия призрака. Обошелся картинами. У меня наладилась работа - во многом от того, что дома стало очень хорошо работаться. Не раз бывало, что я отрывался от компьютера за полночь, сделав за раз недельную норму. 

У меня стали случаться девушки - ничего серьезного, но все же приятно. Марина с той ночи на стройке исчезла из моей жизни и я об этом совсем не жалел. 

С момента, когда у меня поселился призрак, прошло чуть больше года. Я возвращался домой, когда меня вдруг окликнули. Я обернулся и увидел Марину. Честно скажу, я ее не сразу узнал. Она перекрасила волосы в яркий блонд, стала несколько вульгарно одеваться. Она начала курить - пусть сейчас у нее не было сигареты, но я все равно поморщился от запаха табака. Лицо ее осунулось, на нем замерло испуганное выражение. Это была совсем не та Марина, при встрече с которой я боялся упасть на колени. Эту Марину хотелось пожалеть. 

- Привет! - сказал я и улыбнулся как можно дружелюбнее. - Рад тебя видеть. 
- Я тоже, - сказала она, осторожно улыбаясь. Ее пальцы теребили воротник кофты и я увидел обручальное кольцо. 
- Ты вышла замуж? Здорово! - и я действительно был за нее рад. - И кто этот счастливчик? Миша? 
- Миша, - ответила она, как-то сжавшись. - Давай не будем об этом. Ты-то как? 
- Чудесно! Лучше, чем когда-либо. 
- Я рада, что у тебя все хорошо, - сказала Марина и посмотрела на меня непривычно робко. - Костик, я тут подумала. Раз уж мы встретились, ты не хочешь со мной прогуляться? Как в старые времена? 

Я посмотрел на нее удивленно. Во мне всколыхнулась уже забытая злость. Ты встречалась с Мишей, пока я оправлялся от смерти деда! Ты выставила меня на посмешище перед общими друзьями, ты бросила меня ради своего нынешнего мужа! И теперь ты хочешь со мной "прогуляться"? 

А почему бы и нет? Я ведь могу снова встречаться с тобой за спиной Миши, поступив с ним так же, как он поступил со мной. А уведя тебя из семьи, бросить. Чем не месть? 

Я улыбнулся своим мыслям и покачал головой: 
- Извини, Марина. У меня на сегодня другие планы. 
Она опустила голову. 
- Да, я понимаю. Что же, тогда пока? 
- Пока. 
И мы разошлись. 

Она пошла домой, а я еще долго гулял по парку, шурша желтыми листьями и подставляя лицо лучам заходящего солнца. Я чувствовал, что от любого дуновения теплого ветра могу просто взлететь, как кленовый лист и часами кувыркаться над крышами города. 

Я наконец-то чувствовал себя свободным. Когда солнце зашло и теплый ветер стал холодным и пронизывающим, я поднял воротник пальто и пошел домой, обдаваемый брызгами из-под колес проезжающих машин. Мне хотелось рассказать призраку про Марину, девушку, которая увидела его до меня. Девушку, которую я наконец-то отпустил. 

Двор моего дома был как всегда мрачен, листья как всегда шуршали под ногами. Какой-то прохожий шел поперек двора, скрипя резиновыми сапогами. Мы пересеклись под единственным горящим фонарем, я - с мечтательной улыбкой на губах, он - в надвинутом капюшоне, руки в карманах. 

Мне показалось, что он поскользнулся на листьях и схватился за меня, я даже попытался его поддержать. Но потом что-то ужалило меня в бок сквозь тонкое пальто и я почувствовал, что падаю. И пока я опрокидывался на спину, прохожий все бил и бил меня ножом в грудь и я видел, что его куртка и руки все в засохшей крови. 

Я корчился в грязи и листьях, а прохожий стянул с головы капюшон. 
Это был Миша. По его щекам текли слезы, но глаза горели мрачно и зло. 
- Она изменяла мне все время, - хрипло сказал он. - Все время изменяла. 
"Но причем тут я?" - хотел бы спросить я, но не мог. 
Мое пальто промокало и я не знал, кровь его мочит или начинающийся дождь. 
Миша наклонился, глядя на меня безумными глазами: 
- Я всегда это знал. Я знал, что ты не сдашься, даже если я женюсь на ней! Это не в твоем характере. Но сегодня я вас видел у метро. Где же ты назначил встречу? В вашем любимом кафе? Или в этом парке? - он запрокинул голову и разрыдался коротко и страшно. Потом прорычал: 
- Жаль, я это уже не узнаю. Ни от тебя, ни от нее. Вы оба уже трупы. 
И я почувствовал, как нож перерезает мне горло. 

Миша уже ушел, шатаясь, но я все еще лежал, глядя в небо. Капли дождя падали мне на лицо, на раскрытые глаза, замирали на волосках бровей и выбившейся из-под шапки челке. Некоторые стекали по щекам, будто слезы. 

Потом мне надоело лежать. Я встал. Дошел до дома. Капли дождя больше не падали на меня, отклоняясь в стороны. Поднялся на лифте. Лифт заполнился запахом палой листвы и стали. Подошел к своей квартире, безнадежно похлопал по карманам - ключи остались валяться в листве во дворе - и постучал. Через несколько секунд дверь открылась. 

Там стоял мой квартирант - и наконец-то я мог видеть его глазами. 
Да, действительно - белая рубашка. Рваные джинсы. Короткие взъерошенные волосы. 
- Именно так я тебя и представлял, - я широко улыбнулся. - Ну, почти! 
- Именно, что почти, - ответила она. - Заходи, я так долго ждала тебя. 

ПС. Эта история не моя, но думаю вам понравиться.</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">85cbff90-c999-4470-ac2a-498128eebb43</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">9044ddf3-680c-45ac-85f7-05e5e2314c28</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Месть</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Сегодня я убил её. Я даже не понял, как это произошло. Она как всегда просто начала орать на меня за то, что я с ней нигде не бываю и не люблю её... Боже, как мне надоели эти постоянные истерики! Каждый день, в течении трёх месяцев из пяти, что мы с ней встречались, она на меня орала и закатывала истерики по поводу и без. 

Сегодня моё терпение лопнуло. Моя злость вышла наружу. Я больше не мог терпеть эти крики. Я просто взял и ударил её по лицу. Она упала. Мне это понравилось. Мне понравилось, как она закричала от боли и упала от неожиданности... Она упала на спину. Я схватил нож (мы тогда были на кухне) и начал бить её по лицу, по шее... Я наносил удары в живот... Рывком поднял за волосы и ударил головой об стол, уже почти безжизненное тело. Она тихонько застонала от боли. Как бы зверски это не звучало, мне это понравилось. Мне это очень понравилось. Мне нравилось как она кричала и плакала от боли, мне нравилось это ощущение... Ощущение своей силы, своей власти, ощущение того, что меня боятся... Это ощущение опьянило меня и я продолжал бить её головой об стол. 

Я закончил только тогда, когда понял, что она уже не дышит, что я держу за волосы уже мёртвое тело, исколотое ножом. Я просто отбросил её где-то на метр. Я был совершенно спокоен. Спокойно поднял с пола нож, помыл его, вытер полотенцем. Пошёл в её комнату, открыл шкатулку, где она держала свои золотые безделушки. Положил их в карман, вытер всё салфеткой и ушёл. Просто ушёл, не заперев двери. Выходя из подъезда, убедился, что меня никто не видел. По дороге домой, я выбросил салфетку в ближайшую урну. Придя домой, я лёг спать, даже не раздевшись. 
strashilka.com
Наутро пришло осознание. Боже, что я наделал?! Я УБИЛ СВОЮ ДЕВУШКУ!!! Боже! Я не мог в это поверить! Я не мог поверить в это, до тех пор, пока не залез в карман своей куртки, которую я бросил в прихожей. Да, так и есть. Там лежали её украшения. Я понёс их в комнату и начал рассматривать. Вот эту цепочку, с кулоном в форме сердца, я ей подарил на День Святого Валентина. А это колечко, с маленьким синим камушком, я подарил ей на день рождения. Камень такой же синий, как её глаза. Были. Она его почти не снимала. А этот браслетик я ей пода... 
Мои размышления прервал телефонный звонок. 
Звонили из милиции. Они обнаружили труп моей девушки. Они думают, что это было убийство с целью ограбления. 
"Наивные, ну пусть будет "убийство с целью ограбления". - Подумал я, мысленно поблагодарив себя за предусмотрительность. 

Прошла парочка спокойных и бездельных дней. Я уже стал постепенно забывать, что натворил. Правда, парочку раз совесть пробовала устраивать бунты, но Контакт и пиво подавили эти бунты в зародыше. Всё было спокойно, до этой ночи. Сегодня мне снилась она. Она сидела на диване в моей комнате. Это было ужасно. Вместо глаз у неё были чёрные дыры. Из левого текла кровь. Много крови. Из правого выползали тараканы и черви. Её некогда красивые русые волосы были заляпаны кровью. Полностью. На руках в некоторых местах не было мяса, открывая взору голые, полуобглоданные кости. Выглядело это так, как будто какая-то крыса вздумала полакомиться человечиной. Ногтей не было на трёх пальцах левой руки. На правой руке вместо пальцев были кости с небольшими кусками мяса. Ноги были все очень глубоких порезах. Из некоторых царапин капал гной. Одета она была в белое платье по колено, тоже заляпанное кровью. 
Вдруг она встала и пошла ко мне. Я отшатнулся. 
- Страшно? - противным скрипучим голосом спросила она, направляясь ко мне. - Страшно? - повторила она. 
Я кивнул. 
- Это ты со мной сделал... - Сказала она и я проснулся. 

Когда я проснулся, я был весь в холодном поту. 
"Ну, мало ли, что могло присниться..." - думал я, одеваясь. Я решил сходить в магазин за пивом. 
- Лицам до восемнадцати лет спиртные напитки не продаём! - сказала миловидная кассирша. 
А я, в свою очередь, усмехнувшись, показал ей паспорт. 
- Извините, - похоже, смутилась она. 

Через несколько минут я уже сидел во дворе на лавочке и наблюдал за малышнёй в песочнице. Вот девочка лет трёх подошла к мальчику примерно того же возраста и нагло отобрав у него лопаточку, уселась лепить куличики. Мальчуган сидел в песочнице, с лицом человека, осознавшего всю боль этого чёртова мира. Мамаши, видимо, этого не замечали, так как были слишком увлечены разговором между собой. Тут до мальца дошло, как можно отомстить. Он встал и прихлопнул один из куличиков ладонью. Девочка, посмотрев на него взглядом типа "Ну всё, ты сам нарвался", заревела во все горло. Девушки на соседней скамейке только сейчас обратив внимание на своих детей, мигом подлетели к ним. Сию секунду лопаточка была у мальчика, а девочке дали по попе. От созерцания этой картины, меня оторвал старушечий голос: 
- Молодой человек! Как вам не стыдно?! Тут дети играют, а вы с пивом сидите! - Я повернулся на звук и увидел бабушку, смотрящую на меня как удав на кролика. 
- Скажите спасибо, что хоть не курю! - огрызнулся я и, встав со скамейки, поплёлся домой. 

Около моей двери, меня ждал сюрприз. Около моей двери, облокотившись на стенку, стояла она. Сейчас, при свете дня, она выглядела не так пугающе, но я всё равно поёжился. Всё-таки не каждый день увидишь, как возле твоей двери тебя ждёт призрак твоей бывшей девушки, без глаз, да к тому же ещё и истекающей кровью! 
- Что ты от меня хочешь? - спросил я, когда первый испуг прошёл. 
- Что я хочу?! - хриплым голосом рассмеялась она. - Я хочу, чтобы ты умер такой же мучительной смертью, как умерла я! - крикнула она. 
- Не дождёшься! - парировал я. 
- Это мы ещё посмотрим... - тихонько сказала она и растворилась в воздухе. На том месте, где она только что стояла, осталась лужица крови. Я с минуту смотрел на неё, а потом вошёл в квартиру. Дома я переоделся и пошёл к компу. Как вы думаете, чья фотография стояла у меня на рабочем столе? Правильно. Там была её фотография. Фотография была сделана в полный рост и, довольно-таки жутковатая. Она лежала, видимо в гробу. Видно было, что какая-то крыса грызёт ей левую руку. "Откуда - бы там взяться крысе?!" - подумал я, немного удивлённый этой сценой. Гроб кишел трупными червями. Они ползали по её ногам, рукам, лицу... Крысу, похоже, это ничуть не смущало. Скажу честно, тогда меня чуть не вырвало. Кое-как справившись с собой, я кликнул на иконку браузера. Точнее, на то место, где была иконка браузера, так как вместо стандартных иконок везде были её внутренности. (Или не её, чёрт их знает). Браузером оказалось сердце. Весьма противное, кстати. 

Слава Богу, с браузером было всё в порядке. Я про то, что никакой крови, никаких червей и т.д. т.п. там не было. Я зашёл Вконтакт. Врубил музыку и тут ко мне попросилась в друзья какая-то девушка. Когда я добавил её в друзья, она мне написала...

Она: Привет. 
Я: Привет. 
Она: Как дела? 
Я: Норм, твои как? 
Она: А у меня не очень, вчера парень бросил. 
Я мысленно усмехнулся: "Ну, ясно, потом последует вопрос "А есть ли у тебя девушка". 
Я: Сочувствую. 
Она: А ты симпатичный. 
Я: Да ты вроде тоже не уродина. 
Она: Спасибо, а тебя есть девушка? 
Я опять усмехнулся: "Такими темпами, я скоро "Битву экстрасенсов выиграю". Я только-только хотел написать "Нет", как мои пальцы сами по себе застучали по клавиатуре, набирая примерно следующий текст: "У меня была девушка, но она умерла страшной смертью, я скучаю и грущу по ней". Как только сообщение было отправлено, я почувствовал "свободу действий". 
- Что за чёрт?! - спросил я сам у себя. 
Вдруг, я услышал шёпот в своей голове: "Я буду мстить...", "Ты будешь умирать также, как и я, мучительной смертью..." 
- Никогда! - закричал я, вскакивая со стула. 
Шёпот прекратился. Моё сердце бешено колотилось, так, как будто бы я бегал около получаса без передышки. "Всё. Пора с этим кончать". - подумал я. "Завтра поеду к ней на кладбище..." 

В автобусе была жуткая толкучка. Мало того, я не выспался. Меня всю ночь мучили кошмары. Точнее, один кошмар - она. За ночь, я просыпался около трёх-четырёх раз. И каждый раз, в голове был шёпот "Ты умрёшь... Ты умрёшь..." А перед глазами стояла моя девушка, вся в крови, без глаз, да ещё и практически без мяса на руках - ногах. Ну как тут выспишься?!

Наконец-то освободилось место. Кое-как добравшись до него, чтобы не повредить цветы, я сел. Прошло около 15 минут и я увидел её в окне. Она бежала за автобусом. От неё остался один только скелет, местами заляпанный кровью. Бежала она за автобусом довольно долго, до самой моей остановки, а потом исчезла. Я пошёл по направлению к кладбищу. Толкнул старые ворота. Они противно заскрипели. Я пошёл искать её могилу. Я ходил по кладбищу, рассматривая другие надгробия. "В каком возрасте люди только не умирают" - подумалось мне, так как я увидел могилку годовалого ребёнка. 

Когда я, спустя полчаса отыскал могилу своей бывшей девушки, я опустил гвоздики на землю. 
"Надо было принести ей её украшения!". - запоздало пришло мне в голову. 
- Они мне тут ни к чему. - послышался сзади знакомый скрипучий голос. 
Я обернулся. Она стояла позади меня. Но сейчас она была нормальной! Никакой крови, никакого скелета... Передо мной стояла нормальная девушка! Но как так?! Пока я погружённый в свои мысли рассматривал её, он повернулась и ушла куда-то вглубь кладбища. Я пошёл обратно к остановке. Когда я переходил дорогу, меня что-то сильно ударило в бок. Я отлетел на пару метров. Больно... Очень больно... Вокруг меня столпились люди. 
- Скорую! Быстрее вызовите скорую! - закричал кто-то. 
Я почувствовал, как подомной растекается что-то тёплое... Кровь. Это была кровь. Много крови. Всё тело ныло и болело, я не мог пошевелиться, всё, что я мог делать - это только лежать в луже собственной крови и моргать. Всё. Подъехала скорая. Меня положили на носилки и повезли в больницу. Я вырубился. 

Очнулся я в больничной палате. Возле меня стоят какие-то приборы. Я почувствовал лёгкое дуновение ветра, хотя окна были закрыты. Это пришла она. Она опять была скелетом. Чёрт, ну как же так?! 
- Ну что, я же говорила, ты умрёшь мучительной смертью - тихо сказала она. - Скоро мы опять будем вместе... - прошептала она мне на ухо, перед тем, как испариться. 
Я обратно вырубился. 

Не знаю, сколько времени я так пролежал. Но сейчас меня разбудил какой-то шорох. Я почему-то не мог открыть глаза, но знал, что она здесь. Я это почувствовал. Шорох прервался. Вдруг, мне стало очень трудно дышать. Я задыхался. На мгновение я открыл глаза и тут же их закрыл. А дальше был только очень - очень яркий белый свет...</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">b143470d-88fb-4fab-bc3b-f9ea40290c23</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">3861d862-6ffd-459e-a0d9-7540c5c9becd</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Когда родители ушли</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Родители ушли в магазин. Я осталась одна. Я очень не люблю оставаться одной в собственной квартире. Другие квартиры как квартиры, а наша вот... Когда родители дома, на кухне частенько что-то грохает или за стеной что-то падает. Однажды мы с мамой были на кухне, а кастрюли, стоявшие сзади нас на полке друг на друге, громко звякнули, словно эту башню сдвинули. Так ладно один раз, а потом еще. У нас с мамой даже разговор как-то прекратился. Стали продолжать беседу, а тут третий раз, да так звонко, с эхом... Иногда в дальней комнате что-то падает. Или просто звуки непонятные. 

Родители ушли в магазин. В квартире гробовая тишина. Тишина. Достаточно долго. Очень долго. А впрочем, что еще может быть, если ты в квартире один сидишь себе на диване? Я чувствовала напряжение. В дальней комнате что-то глухо ухнуло... 

Как будто бы показалось. Потом еще... Что-то там звякнуло на письменном столе. Потом шкаф. Дверь как будто бы закрылась. И тишина... И страшный грохот - упала стремянка. И снова полная тишина. 

Мое внимание привлекла дверь. Дверь, из темного дерева, открывалась... Я протерла глаза. Она действительно медленно открывалась! Из-за двери показалось что-то темное, принявшее страшное очертание... Я не орала. Я ринулась к двери. Не закрыта! Только... Несчастная щеколда! Что б ее... Выбегаю из квартиры. Больше я одна здесь не останусь!</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row><Row><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">b143470d-88fb-4fab-bc3b-f9ea40290c23</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">98c78da9-c9cf-4f68-ade7-ceb5cdb74166</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Мой кот против Домового</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String"></Data></Cell><Cell ss:StyleID="Integer"><Data ss:Type="Number">0</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">Не для кого из нашей семьи не было секретом, что у нас в дому безобразничает домовой. Бьются тарелки, кружки. Закручиваются лезвия ножей и вилки. Падают со стен картины. Ночью постоянно слышны шаги и шорохи. Какое-то чуть слышное бормотание и скрежет. Постоянно на спину кто-то смотрит, а то и ложится. Стах неописуемый. И главное, ничего не помогало. Ни священник, не угощения, ни заговоры... Домовой как будто делался ещё сильнее и злее. Но как только мы завели котёнка, вроде бы всё прекратилось, а потом... 

Я вернувшись, домой со школы и не застав никого дома взяла баночку пепси и печеньку и запрыгнула на диван, смотреть телевизор. И тут из соседней комнаты раздался такой грохот, что я подумала как бы там не шкаф свалился. На всех парах вбежав в комнату, я увидела такую картину...

Вещи все валяются на полу, стол и стул перевёрнуты, вещи из шкафа и подушки с кровати висят на дверцах полностью без набивки, а посреди комнаты... 

Посреди комнаты мой кот шипя надвигался на какой-то чёрный клубок. Клубок в ответ извивался и что-то бормотал отбрасывая моего кота к стене. Я от ужаса не могла ничего сказать. Банка пепси выбрала из моих ослабевших пальцев и со стуком покатилась по полу. С минуту все кто был в комнате смотрели на банку, а потом чёрный клубок исчез... 

Кот ещё с полминуты стоял и смотрел на то место, где был клубок и шипел, а потом опустился на спину и начал играться с моей пушистой кофтой, которая ещё вчера лежала в глубине шкафа...</Data></Cell><Cell ss:StyleID="StringLiteral"><Data ss:Type="String">False</Data></Cell></Row></Table> </Worksheet></Workbook>